---
aid: 9025
zid: 12898
title: "起点小白读者与临高粉的对话 原来就是在这发的吧"
author: 李烈火
date: 2011-12-10 15:35:59+07:00
lastmod: 2016-11-10 12:43:00+07:00
---

李烈火 于 2011-12-10 15:35:59 发表了：

起点小白读者与临高粉的对话

临高粉：临高一出，天下无书啊，看过临高启明之后，真是没有什么书可以看了！

起点小白：哇？真的吗？它好在哪里？

临高粉：真实！绝对的真实！这才是真实的穿越，相比之下那些 YY 穿越文都弱暴了！

起点小白：是吗，那我要去看看……支持作者，冲钱看！

过了一两天……

起点小白：这书很真实吗？怎么一开始就这么玄幻，有谁会放弃现代社会的一切自愿跑到古代去吃苦？还不是一个两个，是整整五百个！而且这么大规模的行动政府居然一点不知道？

临高粉：这是设定，设定懂吗！

起点小白：可是这设定本身就非常不合理啊……

临高粉：作者就是要这样设定，你要接受不了还是别看了，去看 YY 小白书吧。

起点小白：哦，那我接受……继续去看……

又过了一两天……

起点小白：这帮人的思想很低级啊，跑到古代去就是为了做奴隶主，把明朝人都当作土著，为了分配女人不均匀就闹\*\*……

临高粉：这就是作者的写作目标，作者要写的就是这一群现代人跑到古代去做奴隶主！这才叫真实目标，真实你懂吗？你要看的，就是那些现代人在做奴隶主的过程中，顺便给明朝土著带来的新技术！

起点小白：照这么说八国联军和日本人也都“顺便”给中国人带来新技术了，这五百人跟那些侵略者有什么不一样？

临高粉：废话，作者写的就是这一口，我们好的也是这一口，你要接受不了还是别看了，去看 YY 小白书吧。

起点小白：哦，那我接受……继续去看……

又过了一两天……

起点小白：作者写的是正常人吗？有哪个正常的现代人会一天到晚把“文主席”“马督工”挂在嘴上，自己跑到农村去干苦力扒大粪，却总让那几个摆领导干部的谱儿？

临高粉：这是作者的恶趣味，恶趣味你懂吗？这书是根据某个论坛上一群人的表现来写的，文主席马督工都是现实中真实存在的人物。要接受不了还是别看了，去看 YY 小白书吧。

起点小白：可我不认识那些人啊，我只想看一本真实的穿越小说，那些人的表现一点不真实啊……有点接受不能了……算了，已经投了那么多钱，继续看下去吧……

又过了一两天……

起点小白：我的天，这作者会写小说吗？怎么好多事情写到一半就丢下不管了？

临高粉：这就是作者的写作风格，风格你懂吗？你要学会自己联想，从那些不完整的剧情中把整段故事推导出来！

起点小白：要废这劲我还在起点看书吗？算了，你告诉我这书哪儿最好看吧？

临高粉：技术！当然是技术！你看那些技术说明是多么的完整，多么的真实，多么的不开金手指……

起点小白：晕，碰到这些部分我都跳过去的，要看这玩意儿不如直接上百度查，还不收钱呢。反正作者也都是从百度上拷贝粘贴过来的……我是来看故事的，临高启明有故事吗？

临高粉：有，可你恐怕看不懂，这书本身就是一部供论坛小众取乐的说明文，你不在这个圈子里，看有些内容就很难理解了。

起点小白：可你先前说它是最真实的小说啊？玄幻的开头你说是作者设定，莫名其妙的人际关系你说是作者恶趣味，写到一半就太监的段落你说是作者风格……还有整篇小说的主旨：跑到古代作奴隶主，这哪一点比那些 YY 小说强了？就凭他会拷贝粘贴百度内容？

临高粉：这就是临高启明的特色，特色你懂吗？要是接受不了还是别看了，去看 YY 小白书吧。

起点小白：确实看不下去了……这书不 YY,这书是 SY，专供一帮废柴宅男窝在家里做白日梦的 SY 书。

临高粉（大怒）：你懂个屁！不能接受就不要看！你只配看 1629 那种 YY 小白书！

一两天之后……

起点小白：谢谢你推荐了一本好书。

---

解放军席卷亚洲 于 2011-12-10 15:39:43 发表了：

_本帖最后由 解放军席卷亚洲 于 2011-12-10 15:43 编辑_

既然看不懂就算了，何必强行去看呢？

小白认为 1629 很好就很好咯

况且，临高中写的人物关系哪里不合理了？

放弃现实世界去古代寻找出路的理想主义者们，投机者们……这些人的表现和最早到达美洲的欧洲移民们有啥大区别呢？不懂怎么回事的去看看五月花号的历史

---

yyyyy78428 于 2011-12-10 15:42:46 发表了：

最后一句是胖头鱼补充的吗？

我觉得其实 1629 其实也不怎么吸引小白读者

或者这样说吧

穿越类前十名我觉得只有 1、2 本可以勉强算爽书

月关的锦衣和军阀老婆大概勉强算

其他书根本就是既不严谨也不爽

比如官居一品和曹贼，看了上百章都不知道要写什么，我都不觉得爽，我觉得没多少小白读者真觉得爽

---

sadnesstear 于 2011-12-10 15:49:05 发表了：

足够长的穿越文有很多，足够长的穿越说明书只此一本。

---

CIRAS 于 2011-12-10 15:49:19 发表了：

---

yyyyy78428 于 2011-12-10 15:57:56 发表了：

临高固然是小众文，迷失却也未必大众

迷失显得比临高火并非他内容比临高更大众，而是因为作者更会打榜而已

起点历史大概只有长期进前五的算大众，比如月关，那是真大众

其他人谁都别说谁如何

我不理解

不明白为什么支持迷失和反对迷失双方的都认为它爽

我认为它恰恰是不爽，理由上面说了，强大实力碾压古人一次可以爽，但两次呢？十次呢？

我根本不信还能觉得很爽

我觉得最近二百章其实临高即便按照大众化的爽度标准也比迷失爽

只不过临高读者老强调自己小众，迷失读者老强调自己大众

久而久之，双方读者都相信这是真的

这是一种自我心理暗示吗

---

yanhansong002 于 2011-12-10 17:11:32 发表了：

说实话，我个人觉得穿越文既要严谨又要爽

两者兼顾确实很难

---

雅卡托维托巴 于 2011-12-10 18:08:46 发表了：

有参与感就好。。。就像我在赤色黎明出场。。。缝认识的我就推这本

---

duzai911 于 2011-12-10 20:15:36 发表了：

要是接受不了还是别看了，去看 YY 小白书吧。

这句足以封杀一切

---

MAOPI 于 2011-12-10 20:37:50 发表了：

具体论坛带入感而已，其他没那么崇高，小众也有小众的小白啊。

---

小穷 于 2011-12-10 22:45:10 发表了：

> 解放军席卷亚洲 发表于 2011-12-10 15:39
>
> 既然看不懂就算了，何必强行去看呢？
>
> 小白认为 1629 很好就很好咯
>
> 况且，临高中写的人物关系哪里不合理了？ ...

一本给 tg 前 30 年翻案的说明书。。。

---

小穷 于 2011-12-10 22:45:20 发表了：

_本帖最后由 小穷 于 2011-12-10 22:47 编辑_

> 解放军席卷亚洲 发表于 2011-12-10 15:39
>
> 既然看不懂就算了，何必强行去看呢？
>
> 小白认为 1629 很好就很好咯
>
> 况且，临高中写的人物关系哪里不合理了？ ...

饿 风怒

如果 tg 没有 156 工程，多半也在零敲碎打吧。。

---

oceanic 于 2011-12-10 23:24:11 发表了：

我也没上过论坛参与

就是觉得这本书写的很合理，才兴趣盎然的看着的

技术方面先不说

情节方面也很合理的

真有 500 穿越的话，是有八九就是书中的样子

另外不要低估 500 废

起码书中人比论坛中人多了冒险的精神和勇气

有这两样东西，在加上论坛中人本来具有的专业技能

重建现代文明也并非不可能

---

潜水艇 于 2011-12-11 08:11:50 发表了：

怎么感觉是小白之间的对话

---

wxm4587 于 2011-12-11 10:03:53 发表了：

临高就是一群穿说明书，

---

tangjun 于 2011-12-11 10:48:54 发表了：

> 潜水艇 发表于 2011-12-11 08:11
>
> 怎么感觉是小白之间的对话

小白就不能粉临高么？

---

21271173 于 2011-12-11 12:42:30 发表了：

说句实话,小说嘛,按理说就应该有高潮，有铺垫。爽文爽太多次了也就不爽了。有一些低潮铺垫也挺好的，把事情交待清楚就好了。

我看小说还是看故事的。看角色之间可刻画和表现的。话说吹牛这点做的还不错。就是人物多了。有时候不交待一下来龙去脉就高不清楚谁是谁。

---

amiga 于 2011-12-11 14:44:27 发表了：

很奇怪为什么要把临高和 1629 对立起来。这两书有很多相通相似的地方，又各有特点，我都喜欢看。杜撰这段对话的一定是别有用心。“临高一出，天下无书”是我在临高启明的百度贴吧里说的，然后被一个 ip 党在后面跟帖，就是这段所谓的对话。其实我“临高一出，天下无书”中的临高的本意指的就是临高启明和迷失。

---

CIRAS 于 2011-12-11 19:13:04 发表了：

+油啊

---

超电磁泪子 于 2011-12-11 20:56:28 发表了：

现在看书的小孩子比较多，代沟啊，同志们，我们已经和现在的小孩子有代沟了。。

---

传福音者 于 2011-12-11 21:06:59 发表了：

临高启明，看的就是说明文~

起点的穿越小说千千万，穿越说明书只此一本别无分号啊！

---

knifers 于 2011-12-11 22:52:29 发表了：

其实临高不能算本小说。

你可以这么理解。临高几十年后得天下了。某天一元老闲着没事回忆了下往事。并就穿越以来的诸事写了本报告文学一般的回忆录，然后准备给其他元老看。

这本身就只是准备给一小部分人看回忆录就是这本书了的

---

水银骑士 于 2011-12-12 01:17:30 发表了：

加勒个油，我就喜欢非主流穿越文！！！！！

---

iourtjh8 于 2011-12-13 12:02:28 发表了：

> 水银骑士 发表于 2011-12-12 01:17
> &nbsp;&nbsp;
> 加勒个油，我就喜欢非主流穿越文！！！！！

我也是，吹牛在我心中，仅次于老实人 12

---

下水道里的鳄鱼 于 2013-10-7 17:21:47 发表了：

今天特意挖坟，希望鼓励一下还在国庆更新的临高启明

另外请求版主大人把本贴移转临高启明分区

纪念已经逝去的白人骑士和 1629，临高穿越已经带来了某种五百穿越的风气，貌似南美北美澳洲都有各自五百穿越的模板了

---

猫失前爪 于 2013-10-7 19:43:37 发表了：

1629 那种奴才书什么时候讨小白的喜了

---

十一月末君 于 2013-10-8 05:32:05 发表了：

我喜欢临高也喜欢硬科幻，但作为一个学艺术而业余又不学无术的人来说，技术部分确实是一扫而过的。

但是扫过去不代表它们毫无意义，只要给我一种“好厉害！虽然不太明白，但感觉很靠谱！”的感觉就够了，就类似于扫过关于一个妹子的几千字外貌描写，提炼出“她长得正”的核心思想，尽管我不记得她喜欢的裙子颜色是苹果绿还是月牙白……

但是作为穿越小说，爽点不就是真实感吗！有了真实感打底，有了那种“如果我在那个团队里，我也可以和他们一起做到这件事并且享受其成果……”的幻觉，五百人虽然进度慢点，但每个进度都直戳爽点，比起看起来就很假的某些穿越……男主角左拥右抱有啥意思啊，反正和我没关系啊？

---

penjragon 于 2013-10-8 09:04:07 发表了：

树个靶子自己打得欢嘛

---

leonlv 于 2013-10-8 11:30:01 发表了：

> 传福音者 发表于 2011-12-11 21:06
>
> 临高启明，看的就是说明文~
>
> 起点的穿越小说千千万，穿越说明书只此一本别无分号啊！

这位同学显然不认识马林溪马工。。。。

---

心慈手软谢列平 于 2013-10-8 12:41:55 发表了：

原来是个坟啊。。。。。。。

---

amlsb 于 2013-10-8 15:30:11 发表了：

单就对话来说，“临高粉”比“起点小白”更小白

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-11-10 12:43:21 发表了：

乌有凌云志，重上金刚山

八年论坛过，弹指一挥间

临高依然逃不脱……

那个，俺觉得主贴这篇，也是可以被算作临高同人的……至少俺在龙空还能见到痛斥临高皆为奴隶主的肆比混战新千楼

---
